\documentclass[hidelinks,a4paper,12pt]{article}

% TNR compatible font
\usepackage{mathptmx}
% \setmainfont[Ligatures=TeX]{Nimbus Roman}
\usepackage{fontspec}
\newfontfamily\fontlibertine{Linux Libertine O}

% 1.5 line spacing
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

\usepackage[top=2cm, left=3cm, bottom=2cm, right=1.5cm]{geometry}

\usepackage{float}

\usepackage[sort,round]{natbib}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{lithuanian}
\setotherlanguage{japanese}
\usepackage{microtype}

\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{icomma}
\usepackage{url}
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{0.5em}{}


\begin{document}
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.25\textwidth]{VU_L_CL}~
        \\[1cm]
        {\large Vilniaus universitetas}~
        \\[3cm]
        {\Large {\bfseries SRS PROGRAMAVIMO KALBOS LEKSEMOS}}~
        \\[1cm]
        {\large Priedas}~
        \\[3cm]

         \begin{flushright} \large
             \emph{Autorius:}\\
             Informatikos bakalauro studijų programos\\
             {\fontlibertineⅡ} kurso studentas\\
             Simonas \textsc{Kazlauskas}
         \end{flushright}

        \vfill
        {\large \today}
    \end{center}
\end{titlepage}

\section{Leksemos}

\begin{center}
    \begin{tabular}{ l | l | p{7cm}}
    \hline
    Leksema & Papildoma informacija & BNF dalis \\ \hline
    Keyword & Raktažodis & Ši leksema gramatikoje atskirai neaprašyta, bet yra matoma kaip
    terminalas kitų neterminalų dalyje (pvz.: ,,enum`` iš \lstinline|<enum_item>|) \\
    Ident & Identifikatorius & \lstinline|<ident>| \\
    Literal/Str & Eilutės turinys & \lstinline|<string_literal>| \\
    Literal/Char & Raidės turinys & \lstinline|<char_literal>| \\
    Literal/Number & Skaičiaus turinys & \lstinline|<number_literal>|. Dešimtainiams
    skaičiams išvedamos 2-4 leksemos (skaičius, taškas, skaičius arba skaičius ir identifikatorius
    ,,e10`` ir t.t.) \\
    Literal/ByteStr & Eilutės turinys & \lstinline|<bstring_literal>| \\
    Literal/Byte) & Baito turinys & \lstinline|<byte_literal>| \\
    Symbol & Simbolis & \lstinline|<reserved_op>| | \lstinline|<infix>| \\
    Opening & Koks delimiteris & Ši leksema gramatikoje atskirai neaprašyta bet yra matoma kaip
    terminalas kitų neterminalų dalyje (pvz.: ,,\lstinline|(|`` iš \lstinline|<tuple_literal>| \\
    Closing & Koks delimiteris & Ši leksema gramatikoje atskirai neaprašyta bet yra matoma kaip
    terminalas kitų neterminalų dalyje (pvz.: ,,\lstinline|)|`` iš \lstinline|<tuple_literal>| \\
    Attribute & - & Ši leksema gramatikoje atskirai neaprašyta bet yra matoma kaip
    terminalas kitų neterminalų dalyje (pvz.: ,,\lstinline|#!|`` iš \lstinline|<attr_item>| \\
    Whitespace & Tipas & \lstinline|<some_wspace>|, \lstinline|<optional_wspace>| ir
    terminalas ,, `` \\
    Comment & Komentaro tekstas & \lstinline|<comment_item>| \\
    Documentation & Doumentacijos tekstas, tipas & \lstinline|<doc_item>| \\
    \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Kaip matome, didelė dalis leksemų reprezentuoja gramatikoje sutinkamus terminalus (Keyword,
Attribute, Opening, Closing...). Opening leksema šiuo metu yra vienas iš ,,(``, ,,[``, ,,\{``, o
Closing vienas iš ,,)``, ,,]`` ir ,,\}`` terminalų. Toliau pateikiamas
sąrašą terminalų kurie yra \lstinline|Keyword| leksema:

\begin{multicols}{5}
\begin{itemize}
\item as
\item break
\item continue
\item else
\item enum
\item extern
\item false
\item for
\item if
\item impl
\item in
\item let
\item match
\item mut
\item return
\item Self
\item struct
\item super
\item trait
\item true
\item type
\item while
\end{itemize}
\end{multicols}

Kai kurie iš šių raktažodžių šiuo metu kalboje nėra naudojami – rezervuoti. Visi kiti žodžiai
atitinkantys AltID standarto dalių įgyvendinimą yra validūs identifikatoriai.

\section{Baigtinis automatas}

Šios kalbos autorius ,,Griso`` knygos neturi, tad improvizuoja ir pateikia savo nuožiūra nupaišytą
lekserį atitinkantį nedeterministinį baigtinį automatą:

\includegraphics[width=0.85\textwidth]{foo}

\end{document}
